% emathT.sty by tDB (emath@nifty.com)
%
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{emathT}[2005/10/29 v0.42]%
%
\@ifundefined{ifpapersize}{\newif\ifpapersize\papersizefalse}{}%
\@ifundefined{syasen}{\def\syasen{\drawline}}{}%
%
  \DeclareOption{notMy}{\def\not@My{}}%
  \DeclareOption{onlyT}{\def\T@nly{}}%
  \DeclareOption{onlyP}{\def\P@nly{}}%
  \DeclareOption{ams214}{\def\new@ams{}}%
  \DeclareOption{times}{\def\em@fonts{1}}%
  \DeclareOption{txfonts}{\def\em@fonts{2}}%
  \DeclareOption{pxfonts}{\def\em@fonts{3}}%
  \DeclareOption{mathabx}{\def\em@fonts{4}}%
  \DeclareOption{varg}{\def\@varg{}}%
  \DeclareOption{dviout}{\def\em@grdrv{dviout}}%
  \DeclareOption{dvips}{\def\em@grdrv{dvips}}%
  \DeclareOption{dvipdfm}{\def\em@grdrv{dvipdfm}}%
  \DeclareOption{dvipdfmx}{\def\em@grdrv{dvipdfmx}}%
  \DeclareOption{debug}{\def\emT@debug}%
  \DeclareOption{papersize}{\papersizetrue}
  \ProcessOptions\relax
%
\@ifundefined{T@nly}{%
  \RequirePackage{array}
  \RequirePackage{hhline}
  \RequirePackage{emathPh}
}{}%
%
\def\agezoko{0}%
\def\syasen@muki{r}%
%\def\Lmidasiiti{(3pt,1pt)[lb]}%
\def\Lmidasiiti{\if r\syasen@muki(3pt,1pt)[lb]\else(3pt,-1pt)[lt]\fi}
%\def\Rmidasiiti{(-3pt,-1pt)[rt]}%
\def\Rmidasiiti{\if r\syasen@muki(-3pt,-1pt)[rt]\else(-3pt,1pt)[rb]\fi}
% 増減を表す矢印
  \def\NE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(0,-0.2)}{(1,0.8)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(0,0.8)}{(1,-0.2)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\NW{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(1,-0.2)}{(0,0.8)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SW{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(1,0.8)}{(0,-0.2)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\NEE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,-0.2)(0.2,0.6)(1,0.8)%
        \put(1.075,0.825){\yaziri{(2.5,1)}}}%
    \end{picture}}}%
  \def\NEN{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,-0.2)(0.8,0)(1,0.8)%
        \put(1.04,0.825){\yaziri{(1,2.5)}}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SES{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,0.8)(0.8,0.6)(1,-0.2)%
%        \put(1,-0.2){\yaziri{(1,-2.5)}}}%
        \put(1.075,-0.3){\yaziri{(1,-2.5)}}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SEE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,0.8)(0.2,0)(1,-0.2)%
        \put(1.075,-0.24){\yaziri{(2.5,-1)}}}%
    \end{picture}}}%
  \def\EE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0.3){\ArrowLine{(0,0)}{(1,0)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\WW{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0.3){\ArrowLine{(1,0)}{(0,0)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\NN{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(.5,0){\ArrowLine{(0,-.2)}{(0,.8)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SS{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(.5,0){\ArrowLine{(0,.8)}{(0,-.2)}}%
    \end{picture}}}%
  \let\SSE\SES
  \let\NNE\NEN
%
% 表
%   \begin{hyou}[#1]#2
%       #1 : 配置(t, c, b)
%       #2 : tabular, array の引数と同じ
%             ただし，l,c,r に代えて
%                     L,C,R を用い，長さを引数で与えることが出来る．
%   \sya(#1)[#2][#4]<#4>
%       #1 : 横幅
%       #2 : 斜線の向き
%         n = 右上から左下
%         r = 左上から右下
%         x = クロス
%         o = なし
%       #3=高さと深さ
%       #4 picture 環境内の記述
%
% array.sty と amsmath.sty 2.14 を共存させるためのパッチ
%
\@ifundefined{new@ams}{}{%
  \def\@array[#1]#2{%
    \@tempdima \ht \strutbox
    \advance \@tempdima by\extrarowheight
    \setbox \@arstrutbox \hbox{\vrule
               \@height \arraystretch \@tempdima
               \@depth \arraystretch \dp \strutbox
               \@width \z@}%
    \begingroup
    \@mkpream{#2}%
    \xdef\@preamble{\noexpand \ialign \@halignto
                    \bgroup \@arstrut \@preamble
                            \tabskip \z@ \cr}%
    \endgroup
    \@arrayleft
    \if #1t\vtop \else \if#1b\vbox \else \vcenter \fi \fi
    \bgroup
    \let \@sharp ##\let \protect \relax
    \lineskip \z@
    \baselineskip \z@
    \m@th
%%%%%%%%%%%%%%%%% 修正部分 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%=============== original ====================================
%% \let\\\@arraycr
%%--------------- changed by tDB ------------------------------
    \@ifundefined{math@cr}{\let\\\@arraycr}{\let\\\math@cr}%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \let\tabularnewline\\\let\par\@empty \@preamble}
  \let\@@array\@array
}%
%
% array.sty と plext.sty を共存させるためのパッチ
%
\@ifundefined{X@tabular}{}{%
\@ifundefined{extrarowheight}{}{%
\def\array{\col@sep\arraycolsep
  \def\d@llarbegin{$}\let\d@llarend\d@llarbegin\gdef\@halignto{}%
  \let\\\@arraycr
  \X@tabarray}%
\def\@arstrut{%
  \relax\ifmmode\copy\@arstrutbox\else\unhcopy\@arstrutbox\fi}%
%\def\@arstrut{\copy\@arstrutbox}%
\long\def\multicolumn#1#2#3{%
   \multispan{#1}\begingroup
   \def\@addamp{\if@firstamp \@firstampfalse \else
                \@preamerr 5\fi}%
   \@mkpream{#2}\@addtopreamble\@empty
   \endgroup
   \def\@sharp{#3}%
%   \@arstrut \@preamble
   \copy\@arstrutbox \@preamble
   \null
   \ignorespaces}%
%\def\tabular{\gdef\@halignto{}\X@tabular}%%% とりあえず外す 2003/03/12
\def\p@tabular<#1>{\leavevmode
  \hbox \bgroup $\col@sep\tabcolsep \let\d@llarbegin\begingroup
                                    \let\d@llarend\endgroup
  \let\\\@arraycr
  \p@tabarray<#1>}%
\def\p@array<#1>[#2]#3{%
  \@tempdima \ht \strutbox
  \advance \@tempdima by\extrarowheight
\setbox\@arstrutbox\hbox{%
  \iftdir
    \if #1y\relax\yoko
       \vrule\@height\arraystretch\ht\strutbox
             \@depth\arraystretch\dp\strutbox \@width\z@
    \else\if #1z\relax\@rotswtrue
       \vrule\@height\arraystretch\ht\zstrutbox
             \@depth\arraystretch\dp\zstrutbox \@width\z@
    \else
       \vrule\@height\arraystretch\ht\tstrutbox
             \@depth\arraystretch\dp\tstrutbox \@width\z@
    \fi\fi
  \else
    \if #1t\relax\hbox{\tate
       \vrule\@height\arraystretch\ht\tstrutbox
             \@depth\arraystretch\dp\tstrutbox \@width\z@}%
    \else
       \vrule\@height\arraystretch\ht\strutbox
             \@depth\arraystretch\dp\strutbox \@width\z@
    \fi
  \fi}%
%  \setbox \@arstrutbox \hbox{\vrule
%             \@height \arraystretch \@tempdima
%             \@depth \arraystretch \dp \strutbox
%             \@width \z@}%
  \fork@array@option<#1>[#2]%
  \begingroup
  \@mkpream{#3}%
  \xdef\@preamble{\noexpand \ialign \@halignto
                  \bgroup \@arstrut \@preamble
                          \tabskip \z@ \cr}%
  \endgroup
  \@arrayleft
% \if #2t\vtop \else \if#2b\vbox \else \vcenter \fi \fi
%  \bgroup
  \let\@startpbox\@@startpbox \let\@endpbox\@@endpbox
  \let\tabularnewline\\%
  \@begin@alignbox\bgroup\box@dir\adjustbaseline
  \let \@sharp ##\let \protect \relax
  \lineskip \z@
  \baselineskip \z@
  \m@th
  \let\\\@arraycr \let\tabularnewline\\\let\par\@empty \@preamble}%
}}
%
% columntype L, R, C
%
\let\emT@array\array
\let\emTarray\array
\let\endemTarray\endarray
\def\array{%
  \newcolumntype{L}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup $}l<{$\hss\egroup}}%
  \newcolumntype{R}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup\hss $}r<{$\egroup}}%
  \newcolumntype{C}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup\hss $}c<{$\hss\egroup}}%
  \emT@array
}
\let\emT@tabular\tabular
\let\emTtabular\tabular
\let\endemTtabular\endtabular
\def\tabular{%
  \newcolumntype{L}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup }l<{\hss\egroup}}%
  \newcolumntype{R}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup\hss }r<{\egroup}}%
  \newcolumntype{C}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup\hss }c<{\hss\egroup}}%
  \emT@tabular
}
%
% array環境において，行の高さ・深さを得る。
% \getrowHD[#1]#2#3#4
% \getrowHD*[#1]#2#3#4 \arraystretch分増やす
%   #1 : \\[..] と，改行オプションを与えるときの量
%   #2 : その行の最大の高さとなるもの
%   #3 : 高さを収納する制御綴
%   #4 : 深さを収納する制御綴
%
\def\getrowHD{\@ifstar{\getrowHD@}{\@getrowHD}}
\def\@getrowHD{\@ifnextchar[{\@@getrowHD}{\@@getrowHD[0pt]}}
\def\@@getrowHD[#1]#2#3#4{%
  \setbox0=\hbox{\ensuremath{#2}}%
  \@tempdima=\arraystretch\ht\strutbox\advance\@tempdima\extrarowheight
  \ifdim\ht0>\@tempdima\@tempdima\ht0\fi
    \advance\@tempdima-\extrarowheight
    \edef#3{\strip@pt\@tempdima}\Div{#3}\arraystretch#3\edef#3{#3 pt}\relax
  \@tempdima=\arraystretch\dp\strutbox\advance\@tempdima #1\relax
  \ifdim\dp0>\@tempdima\@tempdima\dp0\fi
    \edef#4{\strip@pt\@tempdima}\Div{#4}\arraystretch#4\edef#4{#4 pt}\relax}
\def\getrowHD@{\@ifnextchar[{\@getrowHD@}{\@getrowHD@[0pt]}}
\def\@getrowHD@[#1]#2#3#4{%
  \setbox0=\hbox{\ensuremath{#2}}%
  \@tempdima=\arraystretch\ht\strutbox\advance\@tempdima\extrarowheight
  \ifdim\ht0>\@tempdima\@tempdima\ht0\fi
    \advance\@tempdima-\extrarowheight
    \edef#3{\the\@tempdima}\relax
  \@tempdima=\arraystretch\dp\strutbox\advance\@tempdima #1\relax
  \ifdim\dp0>\@tempdima\@tempdima\dp0\fi
    \edef#4{\the\@tempdima}\relax}

\newdimen\hyouretuhaba

% 行の高さ・深さを指定する
\def\gyousityuu{\strut}
%\def\gyoudaka{\@ifnextchar[{\@gyoudaka}{\@gyoudaka[\z@]}}
\def\gyoudaka{\@testopt\@gyoudaka{\z@}}
\def\@gyoudaka[#1]#2{\edef\gyou@h{#2}\edef\gyou@d{#1}%
  \ifdim #1<\dp\strutbox \edef\gyou@d{\the\dp\strutbox}\fi
  \ifdim #2<\ht\strutbox \edef\gyou@h{\the\ht\strutbox}\fi
  \def\gyousityuu{\vrule width 0pt height \gyou@h depth \gyou@d}}
\def\Gyoudaka#1{%
  \setbox0=\hbox{#1}\edef\gyou@h{\the\ht0}\edef\gyou@d{\the\dp0}%
  \def\gyousityuu{\vrule width 0pt height \gyou@h depth \gyou@d}}
%
% 表に斜線
%
\def\emTsya{\@ifnextchar({\@syasen}{\@syasen(\hyouretuhaba)}}%
\def\@syasen(#1){\@ifnextchar[{\@@syasen(#1)}{\@@syasen(#1)[n]}}%
\def\@@syasen(#1)[#2]{\@ifnextchar[{\@@@syasen(#1)[#2]}{%
     \@@@syasen(#1)[#2][\protect\gyousityuu]}}%
\def\@@@syasen(#1)[#2][#3]{\@ifnextchar<{\@@@@syasen(#1)[#2][#3]}{%
    \@@@@syasen(#1)[#2][#3]<\empty>}}%
\def\@@@@syasen(#1)[#2][#3]<#4>{{%
    \edef\syasen@muki{#2}%
    \Strchr{#1}{=}\sya@keyopt
    \emT@r=\z@
    \emT@@d=\z@
    \emT@@h=\z@
    \def\syanuri@iro{\empty}%
    \def\noudo@{0}%
    \def\emT@string{}%
    \emT@w=\hyouretuhaba
    \setbox0=\hbox{\ensuremath{#3}}%
      \emT@h=\ht0
      \emT@d=\dp0
    \ifnum\sya@keyopt>\z@\setkeys{emT}{#1}\fi
\setbox0=\hbox{\emT@string}%
\ifdim\ht0>\emT@h\emT@h=\ht0\fi
\ifdim\dp0>\emT@d\emT@d=\dp0\fi
    \unitlength=1\p@\relax
\iftdir
    \ifnum\sya@keyopt>\z@
      \vphantom{\vrule width \z@ height \emT@h depth \emT@d}%
    \else
      \setbox0=\hbox{\ensuremath{#3}}%
    \fi
    \@tempdima=\ht0\relax
    \advance\@tempdima\dp0\relax
    \@tempdima=\arraystretch\@tempdima
    \edef\masuwd{\strip@pt\@tempdima}%
    \Mul{7.4}{\arraystretch}\masuhukasa
    \Add\masuhukasa{-2}\masuhukasa
    \Sub\masuwd\masuhukasa\masutakasa
\else
    \ifnum\sya@keyopt>\z@
      \setbox0=\hbox{\vrule width \z@ height \emT@h depth \emT@d}%
    \else
      \setbox0=\hbox{\ensuremath{#3}}%
    \fi
    \@tempdima=\ht0\relax
    \@tempdima=\arraystretch\@tempdima
    \advance\@tempdima\extrarowheight
    \advance\@tempdima\emT@@h
    \edef\masutakasa{\strip@pt\@tempdima}%
    \@tempdima=\dp0\relax
    \@tempdima=\arraystretch\@tempdima
    \advance\@tempdima\emT@@d
    \edef\masuhukasa{\strip@pt\@tempdima}%
\Sub\masutakasa\agezoko\masutakasa
\Add\masuhukasa\agezoko\masuhukasa
    \vrule height \masutakasa pt depth \masuhukasa pt width \z@
\fi
    \ifnum\sya@keyopt>\z@
      \@tempdima=\emT@w
    \else
      \setlength\@tempdima{#1}\relax
    \fi
    \@tempdimb=\@tempdima
    \edef\sya@strwd{\the\@tempdima}%
    \advance\@tempdima\col@sep
    \advance\@tempdima\col@sep
\advance\@tempdima\arrayrulewidth%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \divide\@tempdima \tw@
    \edef\masuhabah{\strip@pt\@tempdima}%
\@tempdima=.5\arrayrulewidth\relax
\edef\hd@hosei{\strip@pt\@tempdima}%
\Add\masutakasa\hd@hosei\masutakasa%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\Add\masuhukasa\hd@hosei\masuhukasa%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \rlap{\raisebox{\emT@r}{\makebox[\@tempdimb][c]{%
    \begin{picture}(0,0)%
      \def\O{(0,0)}%
      \def\LT{(-\masuhabah,\masutakasa)}%
      \def\LB{(-\masuhabah,-\masuhukasa)}%
      \def\RT{(\masuhabah,\masutakasa)}%
      \def\RB{(\masuhabah,-\masuhukasa)}%
      \ifthenelse{\equal\syanuri@iro\empty}{}{%
        \put(0,0){\Nuritubusi[nuriiro=\syanuri@iro]{%
          (-\masuhabah,-\masuhukasa)(\masuhabah,-\masuhukasa)%
          (\masuhabah,\masutakasa)(-\masuhabah,\masutakasa)%
          (-\masuhabah,-\masuhukasa)}}%
      }%
      \ifthenelse{\equal{\noudo@}{0}}{}{\Nuritubusi[\noudo@]{\LT\LB\RB\RT}}%
\Strsep{#4}{;}\sya@pre\sya@post
\sya@pre
    \ifthenelse{\equal{#2}{n}}{%
       \put(0,0){\syasen(-\masuhabah,-\masuhukasa)(\masuhabah,\masutakasa)}}%
    {%
      \ifthenelse{\equal{#2}{r}}{%
        \put(0,0){%
          \syasen(-\masuhabah,\masutakasa)(\masuhabah,-\masuhukasa)}%
%%% 斜線位置確認(1) ------
\@ifundefined{emT@debug}{}{{\color{red}%
   \Put{(-\masuhabah,\masutakasa)}{\Drawlines{(-1,-1)(1,1);(-1,1)(1,-1)}}%
   \Put{(\masuhabah,-\masuhukasa)}{\Drawlines{(-1,-1)(1,1);(-1,1)(1,-1)}}%
}}%
%%% ----------------------
      }{%
        \ifthenelse{\equal{#2}{x}}{%
          \put(0,0){%
            \syasen(-\masuhabah,\masutakasa)(\masuhabah,-\masuhukasa)}%
          \put(0,0){%
            \syasen(-\masuhabah,-\masuhukasa)(\masuhabah,\masutakasa)}%
        }{%
          \ifthenelse{\equal{#2}{o}}{}{%
            \put(0,0){\Nuritubusi[#2]{%
            (-\masuhabah,-\masuhukasa)(\masuhabah,-\masuhukasa)%
            (\masuhabah,\masutakasa)(-\masuhabah,\masutakasa)%
            (-\masuhabah,-\masuhukasa)}}}%
        }%
      }%
    }%
    \sya@post\relax
    \end{picture}}}}%
    \makebox[\@tempdimb]{\hfil\ensuremath{\emT@string}\hfil\null}%
}}%
\let\sya\emTsya
%
% 斜線見出し(array)
%
  \def\hyoumidasi#1#2{%
      \edef\mds@tmp{{(-\masuhabah,-\masuhukasa)}\Lmidasiiti}%
      \if n\syasen@muki
        \edef\mds@tmp{{(-\masuhabah,\masutakasa)}\Lmidasiiti}%
      \fi
      \expandafter\emathPut\mds@tmp{$#1$}%
      \edef\mds@tmp{{(\masuhabah,\masutakasa)}\Rmidasiiti}%
      \if n\syasen@muki
        \edef\mds@tmp{{(\masuhabah,-\masuhukasa)}\Rmidasiiti}%
      \fi
      \expandafter\emathPut\mds@tmp{$#2$}%
  }%
%
% 斜線見出し(tabular)
%
  \def\Hyoumidasi#1#2{%
      \edef\mds@tmp{{(-\masuhabah,-\masuhukasa)}\Lmidasiiti}%
      \if n\syasen@muki
        \edef\mds@tmp{{(-\masuhabah,\masutakasa)}\Lmidasiiti}%
      \fi
      \expandafter\emathPut\mds@tmp{#1}%
      \edef\mds@tmp{{(\masuhabah,\masutakasa)}\Rmidasiiti}%
      \if n\syasen@muki
        \edef\mds@tmp{{(\masuhabah,-\masuhukasa)}\Rmidasiiti}%
      \fi
      \expandafter\emathPut\mds@tmp{#2}%
  }%
%
%
% hyou
\def\hyou{\@ifnextchar<{\@hyou}{\@hyou<\empty>}}
\def\@hyou<#1>{%
  \hyouretuhaba=1zw%
  \def\hyou@ty@ption{\empty}%
  \Strchr{#1}{=}\hyou@keyopt
  \ifnum\hyou@keyopt>\z@
    \setkeys{emT}{#1}\relax
  \else
    \def\hyou@ty@ption{#1}%
  \fi
  \@ifnextchar[{\@@hyou<\hyou@ty@ption>}{\@@hyou<\hyou@ty@ption>[c]}}
\newdimen\emT@w%  width
\newdimen\emT@h%  height
\newdimen\emT@@h%  height （修正分）
\newdimen\emT@d%  depth
\newdimen\emT@@d%  depth（修正分）
\newdimen\emT@r%  raise
\define@key{emT}{S}{\def\emT@string{#1}}%
\define@key{emT}{W}{\setlength\emT@w{#1}}%
\define@key{emT}{w}{\setbox0=\hbox{#1}\setlength\emT@w{\wd0}}%
\define@key{emT}{H}{\setlength\emT@h{#1}}%
\define@key{emT}{h}{\setlength\emT@@h{#1}}%
\define@key{emT}{D}{\setlength\emT@d{#1}}%
\define@key{emT}{d}{\setlength\emT@@d{#1}}%
\define@key{emT}{R}{\setlength\emT@r{#1}}%
\define@key{emT}{C}{\edef\syanuri@iro{#1}}%
\define@key{emT}{G}{\edef\noudo@{#1}}%
\define@key{emT}{V}{\setbox0=\hbox{\ensuremath{#1}}%
  \ifdim\ht0>\arraystretch\ht\strutbox\emT@h\ht0\fi
  \ifdim\dp0>\arraystretch\dp\strutbox\emT@d\dp0\fi}
\define@key{emT}{VDplus}{\setbox0=\hbox{\ensuremath{#1}}%
  \ifdim\ht0>\arraystretch\ht\strutbox\advance\emT@d\ht0\else
    \advance\emT@d\ht\strutbox\fi
  \ifdim\dp0>\arraystretch\dp\strutbox\advance\emT@d\dp0\else
    \advance\emT@d\dp\strutbox\fi}
\define@key{emT}{syasenkankaku}{\def\syanuri@kankaku{#1}}%
\define@key{emT}{syasenKankaku}{\ukansan{#1}\syanuri@kankaku}%
\define@key{emT}{syanurikankaku}{\def\syanuri@kankaku{#1}}%
\define@key{emT}{syanuriKankaku}{\ukansan{#1}\syanuri@kankaku}%
\define@key{emT}{syasenkaku}{\def\syanuri@kaku{#1}}%
\define@key{emT}{syanurikaku}{\def\syanuri@kaku{#1}}%
\define@key{emT}{wakusen}{\def\wakusen{#1}}%
\define@key{emT}{retuhaba}{\def\hyouretuhaba{#1}\def\notcalcretuhaba{}}%
%
\def\@@hyou<#1>[#2]#3{%
\if0
  \def\NE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(0,-0.2)}{(1,0.8)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(0,0.8)}{(1,-0.2)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\NW{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(1,-0.2)}{(0,0.8)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SW{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(1,0.8)}{(0,-0.2)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\NEE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,-0.2)(0.2,0.6)(1,0.8)%
        \put(1.075,0.825){\yaziri{(2.5,1)}}}%
    \end{picture}}}%
  \def\NEN{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,-0.2)(0.8,0)(1,0.8)%
        \put(1.04,0.825){\yaziri{(1,2.5)}}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SES{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,0.8)(0.8,0.6)(1,-0.2)%
        \put(1.075,-0.3){\yaziri{(1,-2.5)}}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SEE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,0.8)(0.2,0)(1,-0.2)%
        \put(1.075,-0.24){\yaziri{(2.5,-1)}}}%
    \end{picture}}}%
  \let\SSE\SES
  \let\NNE\NEN
  \let\nearrow\NE
  \let\nevarrow\NEN
  \let\necarrow\NEE
  \let\searrow\SE
  \let\sevarrow\SEE
  \let\secarrow\SES
\fi
%\newcolumntype{L}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup $}l<{$\hss\egroup}}%
%\newcolumntype{R}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup\hss $}r<{$\egroup}}%
%\newcolumntype{C}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup\hss $}c<{$\hss\egroup}}%
%
%  \hyouretuhaba=1zw%
%  \Cfor{\headchar{#3}\hyou@c\hyou@@c}{\not\equal\hyou@@c\empty}{%
%   \headchar\hyou@@c\hyou@c\hyou@@c}\do{%
%    \ifthenelse{\equal{*}\hyou@c}{%
%      \headchar\hyou@@c\hyou@c\hyou@@c
%      \headchar\hyou@@c\hyou@c\hyou@@c
%      \Strlen\hyou@c\hyou@l
%      \ifnum\hyou@l>\@ne\headchar\hyou@c\hyou@c\hyou@@@c
%        \else\edef\hyou@@@c{\hyou@@c}\edef\hyou@@c{\empty}\fi%
%      \headchar\hyou@@@c\hyou@c\hyou@@@c
%      \hyouretuhaba=\hyou@c%
%    }{}%
%  }%
\@ifundefined{notcalcretuhaba}{%
{\def\columncolor{\relax}%
  \Cfor{\headchar{#3}\hyou@c\hyou@@c}{\not\equal\hyou@@c\empty}{%
   \headchar\hyou@@c\hyou@c\hyou@@c}\do{%
    \ifthenelse{\equal{*}\hyou@c}{%
      \headchar\hyou@@c\hyou@c\hyou@@c
      \Cfor{\headchar\hyou@@c\hyou@c\hyou@@c}{\equal{\hyou@c}{|}}{%
      \headchar\hyou@@c\hyou@c\hyou@@c}\do{}%
      \Strlen\hyou@c\hyou@l
      \ifnum\hyou@l>\@ne\headchar\hyou@c\hyou@c\hyou@@@c
        \else\edef\hyou@@@c{\hyou@@c}\edef\hyou@@c{\empty}\fi%
      \Strlen\hyou@@@c\hyou@l
      \ifnum\hyou@l>\tw@\edef\hyou@c{\hyou@@@c}\else
      \headchar\hyou@@@c\hyou@c\hyou@@@c\fi
      \Strlen\hyou@c\hyou@l
      \ifnum\hyou@l>\tw@\global\hyouretuhaba=\hyou@c\fi
    }{}%
  }%
}}{}%
%  \ifx\empty#1\relax\begin{array}[#2]{#3}\else\begin{array}<#1>[#2]{#3}\fi
  \ifthenelse{\equal{#1}\empty}{%
    \begin{array}[#2]{#3}}{\begin{array}<#1>[#2]{#3}}%
}
\def\endhyou{\end{array}}
\@namedef{hyou*}{\def\notcalcretuhaba{}\hyou}
\@namedef{endhyou*}{\endhyou}

%\let\org@arraycr\@arraycr
%\def\@arraycr{\xIncr\hyou@gyouban\org@arraycr}

\def\Hyou{\@ifnextchar<{\@Hyou}{\@Hyou<\empty>}}
\def\@Hyou<#1>{%
  \hyouretuhaba=1zw%
  \def\hyou@ty@ption{\empty}%
  \Strchr{#1}{=}\hyou@keyopt
  \ifnum\hyou@keyopt>\z@
    \setkeys{emT}{#1}\relax
  \else
    \def\hyou@ty@ption{#1}%
  \fi
  \@ifnextchar[{\@@Hyou<\hyou@ty@ption>}{\@@Hyou<\hyou@ty@ption>[c]}}
\def\@@Hyou<#1>[#2]#3{%
  \def\agezoko{0}%
\if0
  \def\NE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(0,-0.2)}{(1,0.8)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(0,0.8)}{(1,-0.2)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\NW{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(1,-0.2)}{(0,0.8)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SW{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\ArrowLine{(1,0.8)}{(0,-0.2)}}%
    \end{picture}}}%
  \def\NEE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,-0.2)(0.2,0.6)(1,0.8)%
        \put(1,0.8){\yaziri{(2.5,1)}}}%
    \end{picture}}}%
  \def\NEN{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,-0.2)(0.8,0)(1,0.8)%
        \put(1,0.8){\yaziri{(1,2.5)}}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SES{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,0.8)(0.8,0.6)(1,-0.2)%
        \put(1,-0.2){\yaziri{(1,-2.5)}}}%
    \end{picture}}}%
  \def\SEE{{\unitlength1zw\def\Arr@wHeadSize{.45}%
    \begin{picture}(1,0)%
      \put(0,0){\qbezier(0,0.8)(0.2,0)(1,-0.2)%
        \put(1,-0.2){\yaziri{(2.5,-1)}}}%
    \end{picture}}}%
  \let\nearrow\NE
  \let\nevarrow\NEN
  \let\necarrow\NEE
  \let\searrow\SE
  \let\sevarrow\SEE
  \let\secarrow\SES
\fi
%\newcolumntype{L}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup }l<{\hss\egroup}}%
%\newcolumntype{R}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup\hss }r<{\egroup}}%
%\newcolumntype{C}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup\hss }c<{\hss\egroup}}%
%
% \hyouretuhaba=1zw%
\@ifundefined{notcalcretuhaba}{%
{\def\columncolor{\relax}%
  \Cfor{\headchar{#3}\Hyou@c\Hyou@@c}{\not\equal\Hyou@@c\empty}{%
   \headchar\Hyou@@c\Hyou@c\Hyou@@c}\do{%
    \ifthenelse{\equal{*}\Hyou@c}{%
      \headchar\Hyou@@c\Hyou@c\Hyou@@c
      \Cfor{\headchar\Hyou@@c\Hyou@c\Hyou@@c}{\equal{\Hyou@c}{|}}{%
      \headchar\Hyou@@c\Hyou@c\Hyou@@c}\do{}%
      \Strlen\Hyou@c\Hyou@l
      \ifnum\Hyou@l>\@ne\headchar\Hyou@c\Hyou@c\Hyou@@@c
        \else\edef\Hyou@@@c{\Hyou@@c}\edef\Hyou@@c{\empty}\fi%
      \Strlen\Hyou@@@c\Hyou@l
      \ifnum\Hyou@l>\tw@\edef\Hyou@c{\Hyou@@@c}\else
      \headchar\Hyou@@@c\Hyou@c\Hyou@@@c\fi
      \Strlen\Hyou@c\Hyou@l
      \ifnum\Hyou@l>\tw@\global\hyouretuhaba=\Hyou@c\fi
    }{}%
  }%
}}{}%
%  \Cfor{\headchar{#3}\Hyou@c\Hyou@@c}{\not\equal\Hyou@@c\empty}{%
%   \headchar\Hyou@@c\Hyou@c\Hyou@@c}\do{%
%    \ifthenelse{\equal{*}\Hyou@c}{%
%      \headchar\Hyou@@c\Hyou@c\Hyou@@c
%      \headchar\Hyou@@c\Hyou@c\Hyou@@c
%      \Strlen\Hyou@c\Hyou@l
%      \ifnum\Hyou@l>\@ne\headchar\Hyou@c\Hyou@c\Hyou@@@c
%        \else\edef\Hyou@@@c{\Hyou@@c}\edef\Hyou@@c{\empty}\fi%
%      \headchar\Hyou@@@c\Hyou@c\Hyou@@@c
%      \hyouretuhaba=\Hyou@c%
%    }{}%
%  }%
%  \ifx\empty#1\relax\begin{tabular}[#2]{#3}\else\begin{tabular}<#1>[#2]{#3}\fi
  \ifthenelse{\equal{#1}\empty}{\begin{tabular}[#2]{#3}}{%
    \begin{tabular}<#1>[#2]{#3}}%
}
\def\endHyou{\end{tabular}}
\@namedef{Hyou*}{\def\notcalcretuhaba{}\Hyou}
\@namedef{endHyou*}{\endHyou}
%
% \EMcell
%
  \def\EMcell{%
    \def\noudo@{0}%
    \def\syanuri@kankaku{0}%
    \def\EMcell@mode{\empty}%
    \def\syanuri@iro{\empty}%
    \@ifstar{\@EMcellnuri}{\@EMcell}}
  \def\@EMcellnuri{\@ifstar{\EMcellsya}{\@@EMcellnuri}}
  \def\@@EMcellnuri{\@ifnextchar[{\@@@EMcellnuri}{\@@@EMcellnuri[.5]}}
  \def\@@@EMcellnuri[#1]{\def\EMcell@mode{nuri}%
    \Strchr{#1}{=}\EMcell@tmp
    \ifthenelse{\EMcell@tmp>\z@}{\def\noudo@{.5}\@@EMcell[#1]}{%
      \edef\noudo@{#1}\@EMcell}}%
  \def\EMcellsya{\def\EMcell@mode{sya}%
    \@ifnextchar[{\@EMcellsya}{\@EMcellsya[45]}}
  \def\@EMcellsya[#1]{\@ifnextchar<{\@@EMcellsya[#1]}{\@@EMcellsya[#1]<3>}}
  \def\@@EMcellsya[#1]<#2>{%
    \def\syanuri@kankaku{#2}%
    \Strchr{#1}{=}\sya@keyopt
    \ifthenelse{\sya@keyopt>\z@}{%
      \def\syanuri@kaku{45}%
      \@@EMcell[#1]%
    }{%
      \def\syanuri@kaku{#1}%
      \@EMcell
    }%
  }%
  \def\@EMcell{\@ifnextchar[{\@@EMcell}{\@@EMcell[\hyouretuhaba]}}%
  \def\@@EMcell[#1]{\@ifnextchar<{\@@@EMcell[#1]}{\@@@EMcell[#1]<\empty>}}%
  \def\@@@EMcell[#1]<#2>#3#4{{%
    \def\wakusen{\empty}%
    \Strchr{#1}{=}\sya@keyopt
    \emT@r=\z@
    \emT@@d=\z@
    \emT@@h=\z@
    \emT@w=\hyouretuhaba
    \setbox0=\hbox{\gyousityuu}%
    \emT@h=\ht0
    \emT@d=\dp0
    \ifnum\sya@keyopt>\z@
      \setkeys{emT}{#1}\relax
      \ifthenelse{\equal\syanuri@iro\empty}{}{\def\noudo@{0}}%
    \fi
\setbox0=\hbox{\ensuremath{#4}}%
\ifdim\ht0>\emT@h\emT@h=\ht0\fi
\ifdim\dp0>\emT@d\emT@d=\dp0\fi
\ifdim\wd0>\emT@w\emT@w=\wd0\fi
    \unitlength=1pt\relax
\iftdir
    \vphantom{\vrule width \z@ height \emT@h depth \emT@d}%
    \@tempdima=\ht0\relax
    \advance\@tempdima\dp0\relax
    \@tempdima=\arraystretch\@tempdima
    \edef\masuwd{\strip@pt\@tempdima}%
    \Mul{7.4}{\arraystretch}\masuhukasa
    \Add\masuhukasa{-2}\masuhukasa
    \Sub\masuwd\masuhukasa\masutakasa
\else
    \setbox0=\hbox{\vrule width \z@ height \emT@h depth \emT@d}%
    \@tempdima=\ht0\relax
    \@tempdima=\arraystretch\@tempdima
    \advance\@tempdima\extrarowheight
    \advance\@tempdima\emT@@h
    \edef\masutakasa{\strip@pt\@tempdima}%
    \@tempdima=\dp0\relax
    \@tempdima=\arraystretch\@tempdima
    \advance\@tempdima\emT@@d
    \edef\masuhukasa{\strip@pt\@tempdima}%
    \@ifundefined{agezoko}{}{\Sub\masutakasa\agezoko\masutakasa}%
    \@ifundefined{agezoko}{}{\Add\masuhukasa\agezoko\masuhukasa}%
    \vrule height \masutakasa pt depth \masuhukasa pt width \z@
\fi
    \@tempdima=\emT@w
    \@tempdimb=\@tempdima
    \edef\sya@strwd{\the\@tempdima}%
    \advance\@tempdima\col@sep
    \advance\@tempdima\col@sep
%\advance\@tempdima\arrayrulewidth%%%%%%%%%%%%%%%% 05/08/12
    \divide\@tempdima \tw@
    \edef\masuhabah{\strip@pt\@tempdima}%
\@tempdima=.5\arrayrulewidth\relax
\edef\hd@hosei{\strip@pt\@tempdima}%
\Add\masutakasa\hd@hosei\masutakasa
\Add\masuhukasa\hd@hosei\masuhukasa
%
    \rlap{\raisebox{\emT@r}{\makebox[\@tempdimb][c]{%
    \begin{picture}(0,0)%
      \def\O{(0,0)}%
      \def\LT{(-\masuhabah,\masutakasa)}%
      \def\LB{(-\masuhabah,-\masuhukasa)}%
      \def\RT{(\masuhabah,\masutakasa)}%
      \def\RB{(\masuhabah,-\masuhukasa)}%
      \ifthenelse{\equal\syanuri@iro\empty}{}{%
        \put(0,0){\Nuritubusi[nuriiro=\syanuri@iro]{%
          (-\masuhabah,-\masuhukasa)(\masuhabah,-\masuhukasa)%
          (\masuhabah,\masutakasa)(-\masuhabah,\masutakasa)%
          (-\masuhabah,-\masuhukasa)}}%
      }%
      \ifthenelse{\equal{\noudo@}{0}}{}{\Nuritubusi[\noudo@]{\LT\LB\RB\RT}}%
      \ifthenelse{\equal{\syanuri@kankaku}{0}}{}{%
        \Nuritubusi*[\syanuri@kaku]<\syanuri@kankaku>{\LT\LB\RB\RT}}%
      \ifthenelse{\equal\wakusen\empty}{}{%
        \Drawline<sensyu=\wakusen>{\LT\LB\RB\RT\LT}}%
      #2\relax
    \end{picture}}}}{%
      \ifmmode\setbox0=\hbox{$#4$}\else\setbox0=\hbox{#4}\fi
      \if r#3\relax
        \makebox[\@tempdimb]{\hfill \box0}%
      \else\if l#3\relax
        \makebox[\@tempdimb]{\box0\hfill\null}%
      \else\if c#3\relax
        \makebox[\@tempdimb]{\hfill \box0\hfill\null}%
      \else
        \errmessage{EMcell の配置指定(lcr)が異常です。}%
      \fi\fi\fi
    }%
}}%
%
% 表の罫線を太くする。
%
\newdimen\arrayrulewidthb
\arrayrulewidthb=\p@\relax
%\newdimen\arrayrulewidthbb
%\def\sethutokeisenb#1{\setlength{\arrayrulewidthb}{#1}%
%  \setlength{\arrayrulewidthbb}{\arrayrulewidth+\arrayrulewidthb}}%
%\sethutokeisenb{.8pt}%
\newcolumntype{I}{!{\vrule width \arrayrulewidthb}}
%\newcolumntype{|}{!{\vrule width \arrayrulewidth}}
\def\hlineb{%
  \noalign{\ifnum0=`}\fi\hrule \@height \arrayrulewidthb \futurelet
   \reserved@a\@xhlineb}
\def\@xhlineb{\ifx\reserved@a\hlineb
               \vskip\doublerulesep
               \vskip-\arrayrulewidthb
             \fi
      \ifnum0=`{\fi}}
\def\clineb#1{\@clineb#1\@nil}
\def\@clineb#1-#2\@nil{%
  \omit
  \@multicnt#1%
  \advance\@multispan\m@ne
  \ifnum\@multicnt=\@ne\@firstofone{&\omit}\fi
  \@multicnt#2%
  \advance\@multicnt-#1%
  \advance\@multispan\@ne
  \leaders\hrule\@height\arrayrulewidthb\hfill
  \cr
  \noalign{\vskip-\arrayrulewidthb}}

% \hhline の引数に太罫線指定の`I'を使用可能とするための修正
\def\HH@loop{%
  \ifx\@tempb`\def\next##1{\the\toks@\cr}\else\let\next\HH@let
  \ifx\@tempb|\if@tempswa\HH@add{\hskip\doublerulesep}\fi\@tempswatrue
          \HH@add{\@tempc\vrule width\arrayrulewidth\@tempc}\else
% 次の2行を付加
  \ifx\@tempb I\if@tempswa\HH@add{\hskip\doublerulesep}\fi\@tempswatrue
          \HH@add{\@tempc\vrule width\arrayrulewidthb\@tempc}\else
  \ifx\@tempb:\if@tempswa\HH@add{\hskip\doublerulesep}\fi\@tempswatrue
      \HH@add{\@tempc\HH@box\arrayrulewidth\arrayrulewidth\@tempc}\else
  \ifx\@tempb##\if@tempswa\HH@add{\hskip\doublerulesep}\fi\@tempswatrue
         \HH@add{\@tempc\vline\@tempc\copy\@ne\@tempc\vline\@tempc}\else
  \ifx\@tempb~\@tempswafalse
           \if@firstamp\@firstampfalse\else\HH@add{&\omit}\fi
              \HH@add{\hfil}\else
  \ifx\@tempb-\@tempswafalse
           \if@firstamp\@firstampfalse\else\HH@add{&\omit}\fi
              \HH@add{\leaders\hrule\@height\arrayrulewidth\hfil}\else
  \ifx\@tempb=\@tempswafalse
       \if@firstamp\@firstampfalse\else\HH@add{&\omit}\fi
       \HH@add
          {\rlap{\copy\@ne}\leaders\copy\@ne\hfil\llap{\copy\@ne}}\else
  \ifx\@tempb t\HH@add{\rlap{\HH@box\doublerulesep\z@}}\else
  \ifx\@tempb b\HH@add{\rlap{\HH@box\z@\doublerulesep}}\else
  \PackageWarning{hhline}%
      {\meaning\@tempb\space ignored in \noexpand\hhline argument%
       \MessageBreak}%
  \fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi
  \next}
%
% longtable 環境で，欄指定子 L, C, R, I
%                   \hlineb
%           を使用するための修正
% (emathT.sty より前に，longtable.sty を読み込んでおくこと)
%
\@ifundefined{longtable}{}{%
\let\emTlongtable\longtable
\def\longtable{%
\def\LT@hlineb{%
  \noalign{\ifnum0=`}\fi
    \penalty\@M
    \futurelet\@let@token\LT@@hlineb}%
\def\LT@@hlineb{%
  \ifx\@let@token\hline
    \global\let\@gtempa\@gobble
    \gdef\LT@sep{\penalty-\@medpenalty\vskip\doublerulesep}%
  \else
    \global\let\@gtempa\@empty
    \gdef\LT@sep{\penalty-\@lowpenalty\vskip-\arrayrulewidthb}%
  \fi
  \ifnum0=`{\fi}%
  \multispan\LT@cols
     \unskip\leaders\hrule\@height\arrayrulewidthb\hfill\cr
  \noalign{\LT@sep}%
  \multispan\LT@cols
     \unskip\leaders\hrule\@height\arrayrulewidthb\hfill\cr
  \noalign{\penalty\@M}%
  \@gtempa}%
  \let\hlineb\LT@hlineb
  \newcolumntype{L}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup }l<{\hss\egroup}}%
  \newcolumntype{R}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup\hss }r<{\egroup}}%
  \newcolumntype{C}[1]{>{\hbox to ##1\bgroup\hss }c<{\hss\egroup}}%
  \emTlongtable}}%
%
% arydshln, hhline を併用するための臨時修正
% \\\hhline{.....}
%   に代えて
% \hhcr\hline{....}

\def\hhcr{\@ifnextchar[{\@hhcr}{\@hhcr[3.2pt]}}
%\def\@hhcr[#1]{\vspace{-#1}\\[#1]}
\def\@hhcr[#1]{\\[#1]\noalign{\vskip -#1}}
%
\@ifundefined{koyaa}{}{%
  \let\NEE\koyaa
  \let\NEN\koyad
  \let\SEE\koyac
  \let\SES\koyab
  \let\NE\nearrow
  \let\SE\searrow
  \let\NW\nwarrow
  \let\SW\swarrow
  \let\EE\rightarrow
  \let\WW\leftarrow
  \let\NN\uparrow
  \let\SS\downarrow
  \let\SSE\SES
  \let\NNE\NEN
}%
%
\endinput

v 0.01 \hlineb, \clineb, \newcolumntype{I}{..} 表の罫線を太く
      \arrayrulewidthb  その太さ（デフォルト 1pt)
v 0.02 \extrarowheight に対応
v 0.03 txfonts などのオプション処理変更
v 0.04 2002/07/24 dvipdfm ロードオプション
v 0.05 2002/08/04 arydshln, hhline との併用への試み
v 0.06 2002/08/10 \sya の高さ／深さオプションへ \arraystretch を影響させる。
v 0.07 2002/08/25-26
          \sya の()オプションに
              W=..,H=..,D=..,R=..
              C=...（カラムのbackgound カラー指定）
v 0.08 2002/09/01
              d= \arraystretch の影響を受けない深さの修正量
              h= \arraystretch の影響を受けない高さの修正量
v 0.09 2002/09/10
          \sya の <...> オプションによる文字列配置，仕様変更
v 0.10 2002/11/13
          \gyoudaka, \Gyoudaka で行の高さ指定を可能とする。
v 0.11 2003/01/20
          表見出し行の調整
            \def\agezoko{0} : baseline を上げる
            \def\Lmidasiiti : 左下見出しの位置調整オプション (3pt,1pt)[lb]
            \def\Rmidasiiti : 右上見出しの位置調整オプション (-3pt,-1pt)[rt]
v 0.12 2003/01/29
          onlyT オプション
v 0.13 v0.11 の変更を hyou環境にも適用
       \NEN など，矢印位置の微調整
v 0.14 2003/03/15
    %\def\tabular{\gdef\@halignto{}\X@tabular}%%% とりあえず外す 2003/03/12
    \Hyou : 引数解釈を \hyou に揃える。
v 0.15 2003/09/02
    斜線の両端位置について，罫線幅を考慮
v 0.16 2003/10/19
    \NW, \SW
v 0.17 2003/11/11
    \NE などを \hyou の外に出す。
v 0.18 2003/11/25
    \Hyou環境内の \sya 修正
v 0.19 2003/11/27
    \sya に [o]オプション --- 斜線を引かない。
            (S=...)オプション --- 文字列を斜線と重ね書き
    \getrowHD : * 付で，\arraystretchを考慮した結果を返す。
v 0.20 2003/11/28
    emathLb.sty を読み込む
v 0.21 2003/12/23-27
    notMy オプション可
    \sya ##3についての調整 (BBS No.492)
v 0.22 2004/02/02
    Hyou環境の \sya を hyou環境のそれと同期する。
v 0.23 2004/02/07
    hyou環境の増減を示す矢印に \EE, \WW, \NN, \SS を追加
v 0.24 2004/03/11
    colortbl.sty との共存を目指して
v 0.25 2004/03/12
    \sya 塗りと文字列配置の順序逆転
v 0.26 2004/08/14
    \Hyoumidasi 斜線方向が[n]の場合にも対応
v 0.27 2004/09/27-28
    amsmath.sty 2.14 との関係で読み込み順調整
    \EMcell : 表のセルを修飾
v 0.28 2004/09/29-10/03
    syasenKankaku : 単位付で与える
v 0.29 2004/10/03
    array.sty にパッチを当てる
v 0.30 2004/11/11
    hyou*環境：\hyouretuhabaを計算しない。
v 0.31 2004/11/13
    amsmath.sty 2.14 との調整の副作用あり。
    ロードオプション[ams214]をつけたときのみ調整する
v 0.32 2004/12/19
    Hyou : hyou と同期
    L, R, C を array, tabular でも使用可
    \sya を \emTsya とし，hyou, Hyou 共通とする。
    longtable 環境で，L, C, R, I, \hlineb を使用可
v 0.33 2005/01/06
    hyou : retuhaba=.. オプション
v 0.34 2005/01/09
    ロードオプション papersize
v 0.35 2005/05/28
    \sya で描画する斜線について，\rotateline が使えるようにする
v 0.36 2005/07/09
    \sya [#3]が無効となる場合の修正
v 0.38 2005/09/12
    [ceo]オプション時，\NEE など ceo を用いる。
v 0.39 2005/09/19
    ロードオプション dvipdfmx
v 0.40 2005/09/24
    \emTarray, \emTtabular : \newcolumntype を定義しない
v 0.41 2005/09/25
    \Hyoumidasi : [o] の場合
    \sya : <#4> を`;'で区切り，斜線を引く前後に配置可能
